而家做人心態得一個捱字

反而感覺好d
同自己講
明天會更好
但明明知未必會
個心往下一沉個下
其實好痛
今生今世
其實情願老豆老母冇生過自己
其實有得揀自己情願單身
成世冇女
冇下一代
唔使返工
唔使經歷一切
合埋眼
慢慢沉睡
成日諗
做人已經咁苦
點解仲帶下一代到世上受苦
依種苦
係錢或者舒適生活掩飾唔到
苦其中一部份
係世道真係好恐怖
又諷刺
既令人訝然又啞然
具體講唔出係d咩
純粹感覺上好詫異
好似個世界本身就係一套恐怖片咁
心慌方d fd
如果齋辛苦都冇咁咩
加埋恐怖依項元素
心寒
無論人同事
定純粹自己幻想出黎
同自己講
千祈唔好帶細路到世上
唔想佢地活係無止境恐怖裏面
個世界真係好能得人驚
而家條街好多人痴綫
唯有唔去諗佢
以前都會寄望有日逃出生天
去外國又好
上大陸發展又好
但明知係假希望
近年已經接受左
唔再妄想做d咩就唔使捱
脫離恐怖
可能有1%機會
10%又好
20又好
exactly幾多唔重要
只係知道
自己心理已經承受唔起再多一次跌下
唔知幾時過臨界點
但feel到自己approach緊
而家做人
自己已經冇咩心願
主要都係滿足人地意願
滿足身邊人期望
自己內裏已經淘空得七七八八
同埋寄望自己
唔好有下一代
做人真係好苦
連自己都唔想黎
點解仲要佢黎